微軟即將停止支持其目前正在銷售的PC，並控制從固件到驅動程序的一切，這讓該公司受到了用戶和媒體當之無愧的蔑視。微軟將在Windows11中支持部分（但不是大多數）第7代Intel核心CPU，安德魯·坎寧安（Andrew Cunningham）2021年8月27日（Ars Technica）
在劇院裡，如果我可以說，有一種對情景喜劇的蔑視。克里斯托弗·勞埃德（Christopher Lloyd）仍在扮演精神錯亂、比生活更偉大的角色。|卡倫·海勒| 2021年8月26日|華盛頓郵報|
年輕一代通常不會以同樣的輕蔑態度對待快餐，三明治的發行現在有了名人的代言和與運動鞋銷量下降一樣的預期水平。拱門豪華餐廳是一個地獄般的漢堡。這也是麥當勞最昂貴的失敗|傑里米·格拉斯| 2021年7月23日|食客
名人、億萬富翁和有影響力的人在引導市場方面的巨大力量受到了堅定的投資者和擔心操縱的監管者的蔑視。加密貨幣暴跌，比特幣下跌近10%| Hamza Shaban | 2021年5月19日|華盛頓郵報|
此外，社交媒體的蔑視也發生在動物已經受到傷害之後。《野生動物攝影的倫理》|邁克·科什米爾| 2021年4月14日|外部在線
Ricky Gervais，輕蔑的蘇丹，在幾年前主持金球獎頒獎典禮時說出了這句厚顏無恥的話。金球獎讓人清醒了（有點）：多年來的嘲笑和賄賂謠言讓HFPA直面恐懼|馬洛·斯特恩| 2014年12月11日|每日野獸
多年來，哈努爾一直在提出同樣的理由，受到了大量的讚揚和嘲笑。30年的保守主義大謊言|莫妮卡·波茨| 2014年8月8日|每日野獸
讚揚而不是輕視那些勇敢而有愛心在適當的時候推薦大麻的醫生。我幾分鐘就拿到了除草許可證| Daniela Drake | 2014年6月24日| DAILY BEAST
營養保姆看不起熱狗，但也有很多愛吃熱狗的人。澤西海岸最大的圍脖是吉米·布夫的《簡與邁克爾·斯特恩》2014年6月15日《每日野獸》
這一觀點在上個世紀失寵，被嘲笑為“不科學”。新的研究表明，人們對“腸漏綜合症”知之甚少的說法是真實的，可能是幾種疾病的原因。| Daniela Drake | 2014年3月27日| DAILY BEAST
然後，她把她的憤怒從她；也要消除她迄今為止對他的傲慢和蔑視。聖馬丁之夏|拉斐爾·薩巴蒂尼
但輕蔑遠比冷漠更像火山灰，是性別和判斷之間的一道貧瘠的屏障。祖先|格特魯德·阿瑟頓
“上校先生，露西小姐，不要把自己貶低為女服務員，”阿比蓋爾憤怒地輕蔑地反駁道。《Pit Town Coronet》，第一卷（共3卷）|查爾斯·詹姆斯·威爾斯
儘管他自誇蔑視自己是一個要價的屠夫，但既然他聽到了要價，他似乎也不那麼輕蔑了。聖馬丁之夏|拉斐爾·薩巴蒂尼
他的臉是灰白色的，他黑色的眉毛顫抖著，彷彿她嘲笑的火焰使他失明瞭。Summer |伊迪絲·沃頓